**286. – Cochlearia anglica** L. – Plante bisannuelle ; tiges de 10-30 cm, ascendantes ; feuilles radicales largement ovales à base subtronquée ou décurrente sur le pétiole, presque entières, les supérieures ovales-oblongues, embrassantes-auriculées, entières ou à 1-2 grosses dents de chaque côté ; fleurs grandes, d'un blanc pur, odorantes; //pétales 2-3 fois plus longs que les sépales ; //grappe fructifère assez courte, à //pédicelles épais, égalant les silicules ; silicules grandes-elliptiques, //vésiculeuses, à cloison étroite et longue ; graines grosses, tuberculeuses.
Vases salées, sur les côtes de la Manche et de l'Océan, do la Somme au Morbihan, dans la Charente-Inférieure et la Gironde. – Littoral do l'Europe boréale et occidentale. = Avril-juin.